<resources>
    <string name="app_name">Funny Music</string>

    <string name="button_E">MI</string>
    <string name="button_B">SI</string>
    <string name="button_G">SOL</string>
    <string name="button_D">RE</string>
    <string name="button_A">LA</string>
    <string name="button_EM">MI</string>
    <string name="btnGoPlay">Iniciar</string>
    <string name="txtViewOuvidoAbs">Teste seu ouvido absoluto</string>
    <string name="swtRepeat">Repetir Som</string>
    <string name="txtNameLabel">Nome</string>
    <string name="txtScoreLabel">Pontos</string>
    <string name="emptyTxt" />
    <string name="btnPlaySound">Tocar</string>
    <string name="radioButtonMIGrave">Mi Grave</string>
    <string name="DescricaoJogo">Clique no botão para ouvir o som e selecione a opção correta</string>
    <string name="labelPontos">Pontuação</string>
    <string name="tempoDeterminado">Tempo</string>


    <string name="addPontos">Adicionar</string>
    <string name="cancelJogo">Cancelar</string>
    <string name="selectNote">Selecione a Nota correspondente ao som</string>
    <string name="verifyAnswer">Verificar</string>

    <string name="instrucciones">
       "Escucharas una nota de piano.\n Debes intentar descifrar qué nota fue la que sonó.\n"
        "Recuerda tener encendido el sonido de tu celular."
        "Estas listo?\n\n"
        "¡Empecemos!"
    </string>



    <string name="integrantes">
        "Integrantes:\n\n"

        "Lisseth Tatiana Gil Suarez\n"
        "Santiago Lopez Lozano\n"
        "Lorena Parra Judas\n"
        "Laura Alejandra Romero Rey\n"
    </string>
    <string name="gramatica1">
        "¿Qué es la música?\n"
       "La música es la combinación de sonidos que puedes producir por medio de un cuerpo sonoro, como lo puedes hacer con tus palmas o tus pies."
    </string>

    <string name="gramatica2">
        "Notas musicales:\n\n"
       " Las notas musicales representan los sonidos en la música, las cuales pueden ser escuchadas en cualquier instrumento musical, incluyendo la voz,"
       " a través del canto.\n"
        "¿Recuerdas las notas musicales?\n\n"
        "Da click en las siguientes teclas para escucharlas\n"
    </string>


    <string name="gramatica2_2">
        "Silencios Musicales:\n\n"
       "Son signos que representan la duración sin la ejecución de un sonido, nos permite el descanso y la separación de diferentes frases musicales."

    </string>


    <string name="gramatica3">
        "Figuras de duración:\n\n"
       "Son signos que podemos identificar de distinta forma, con ayuda de  ellas podremos determinar su duración.\n"
    </string>


    <string name="gramatica4">

        "Ya que conocemos las figuras de duración super bien.\n"
         "ahora vamos a pasar al ritmo lenguaje.\n"

    </string>


    <string name="gramatica5">
        "Ritmo Lenguaje\n\n"
        "Es el estudio de ciertas figuras de duración apoyadas con el acento de nuestro lenguaje castellano.\n"
        "¿Estás preparado para conocerlas?\n\n"
        "¡Empecemos!\n"
    </string>


    <string name="gramatica6">
       "Vamos a trabajar las siguientes figuras de duración:\n\n"
        "- Negra.\n"
        "- Corchea.\n"
    </string>

    <string name="gramatica7">
       "La figura conocida como negra la puedes identificar con una palabra monosílaba, que es aquella que tiene una sola sílaba.\n\n"
       "Ejemplo:  pan, pez, tren, sol.\n"
    </string>

    <string name="gramatica8">
       "Ya que conocemos las figuras de duración super bien, vamos a pasar al ritmo del lenguaje.\n"
    </string>

    <string name="gramatica9">
       "Ritmo del Lenguaje\n"
    </string>

    <string name="gramatica10">
       "Es el estudio de ciertas figuras de duración apoyadas con el acento de lenguaje castellano.
    </string>

    <string name="gramatica11">
       "Vamos a trabajar las siguientes figuras de duración:\n"
    </string>
    <string name="gramatica12">
        "¡Muy bien!\n\n"
        "Lograste interpretar los ejercicios rítmicos anteriores, ahora vamos a subir de nivel.\n"
        "Interpretemos los ejercicios rítmicos con sus respectivos silencios.\n\n"
        "¡Comencemos!\n"
    </string>

    <string name="gramatica13">

       "¿Quieres saber un truco super importante para los silencios?\n"
       "El silencio como sabemos es un signo que representa la duración, pero no el sonido.\n"
       "Ahora, ¿cómo sabemos en qué momento representará esa duración?\n"
       "Esa duración la escucharemos con ayuda de un amiguito que será nuestro metrónomo, pero...\n\n"
       "¿Qué es un metrónomo?\n"
     </string>

    <string name="gramatica14">
           "Metronomo:\n"
       "Es una herramienta   de gran importancia ya que el    nos ayudara a marcar el pulso de manera auditiva a un tiempo deseado por nosotros mismos."
    </string>


    <string name="gramatica15">
       "En la figura de silencio solamente escucharas el “tap” del metrónomo, esto quiere decir que en el silencio respectivo"
       "seguirá el tiempo indicado, pero sin la ejecución de un sonido.\n"
    </string>

    <string name="gramatica16">
         "En la figura de silencio solamente escucharas el “tap” del metrónomo, esto quiere decir que en el silencio respectivo"
       "seguirá el tiempo indicado, pero sin la ejecución de un sonido.\n"
    </string>


    <string name="gramatica17">
       " La pareja de corcheas puedes identificarlas con una palabra bisílaba, es decir, aquella que tiene dos silaba.\n\n"
       "Ejemplo: ca-sa, ga-to, me-sa, ri-ma.\n"

    </string>

    <string name="gramatica22">
       "Ya que comprendes la lectura rítmica de la figura de duracion de negra,pareja de corchea y silencio de negra hagamos"
        "ejercicios mezclando los 3.\n\n"
    </string>


    <string name="gramatica24">
       "El siguiente paso será conocer los ejercicios de dirección en la música así que debemos de estar muy concentrados y atentos.\n\n"
       "¡Empecemos!\n"
            </string>


    <string name="gramatica25">

       "¿Qué son los ejercicios de dirección?\n\n"
       "Los ejercicios de dirección son movimientos o figuras hechas por nosotros mismos, con las manos.\n"
       "Realizaremos el movimiento con el brazo, y el pulso lo marcarás con el chasquido que producirá\n"
       "tus dedos, donde nos ayudará a marcar rítmicamente a la hora de leer un compás.\n\n"
        "¡Vamos a conocerlos!\n\n"
    </string>


    <string name="gramatica26">
      " Ejercicio de dirección de 2/4\n\n"

       "Este ejercicio de dirección dura 2 tiempos y lo realizaremos así:\n"
       "Movemos nuestro brazo cada pulso durara solo 1 tiempo, marcaremos los 2 tiempos con el sonido del chasquido\n"
       "que producirá los dedos de nuestra mano derecha y con ayuda de nuestro metrónomo, cada flechita del ejercicio te ayudara\n"
       "a separar cada uno de estos tiempos. Pero, ¿cómo lo realizamos?\n\n"
        "¡Vamos a ver! Da click en el siguiente enlace de Youtube.\n"

    </string>

    <string name="gramatica27">
         "Dura 3 tiempos y lo realizaremos así:\n\n"
         "•	Primer movimiento: Hacia abajo.\n"
         "•	Segundo movimiento: Hacia tu derecha y horizontal.\n"
         "•	Tercer movimiento: Diagonal hacia arriba completando el movimiento.\n"
         "Cada movimiento durara 1 tiempo, así que marcaremos 3 tiempos con ayuda del sonido del chasquido de "
         "nuestros dedos y NUESTRO METRÓNOMO, cada flechita separará cada uno de estos tiempos.\n\n"
         "¡Vamos a ver! Da click en el siguiente enlace de Youtube.\n"

    </string>


    <string name="gramatica28">

         "Ejercicio de dirección de 4/4\n"
         "1er movimiento: Hacia abajo de manera VERTICAL.\n"
         "2do movimiento: Hacia tu izquierda subiendo diagonalmente.\n"
         "3er movimiento: Hacia tu derecha de manera HORIZONTAL.\n"
         "4to movimiento: Hacia arriba de manera diagonal conectando con el primero. Cada pulso marcara 1 tiempo, entonces vamos a marcar 4 tiempos con ayuda del chasquido "
         "de nuestros dedos y NUESTRO METRÓNOMO ,cada flechita nos ayudará a separar los tiempos.\n"
         "Da click en el siguiente enlace de Youtube\n"
    </string>


    <string name="gramatica30">
         "Ejercicios rítmicos:\n\n"
        "¿Que son? \n"
         "Los ejercicios ritmicos son la lectura organizada de las figuras musicales. \n\n"
        "Ejemplo:\n"
    </string>

    <string name="gramatica31">
         " ACTIVIDAD:\n\n"
        "¡Demuestra lo que aprendiste!\n"
        "Lee el ejercicio rítmico adecuadamente CON AYUDA DE NUESTRO AMIGO, EL METRONOMO. \n"
         "Identifica cada figura de duración, vamos a ver nuestras 3 figuras y LEELO DE ACUERDO AL TEMPO. \n\n"

    </string>


    <string name="gramatica32">

         "El silencio es muy importante.\n"
         "El silencio entre las notas es tan importante como las notas mismas.\n"
    </string>

    <string name="gramatica35">
         "Vamos a trabajar con nuestro primer tempo. Empezaremos después de nuestra marcación, es decir,después de contar hasta cuatro.\n"
        "¿Preparado?\n\n"
        "¡Empecemos!\n"
    </string>

    <string name="gramatica36">
        "¡SUPER SUPER BIEN\n\n"
         "Ahora vamos con más. ¿Te atreves a hacerlo más rápido?
        "¡Vamos, tú puedes!\n"
    </string>

    <string name="gramatica38">
         "Si puedes soñarlo, puedes hacerlo.\n"
    </string>


    <string name="gramatica47">
       "Pentagrama:\n\n"
        "Es el conjunto de 5 líneas que forman 4 espacios para que puedas escribir los signos musicales en él.\n"
        "Líneas adicionales:\n\n"
        "Son pequeñas líneas que sirven para que puedas ubicar los signos musicales que queden fuera del pentagrama.\n"
    </string>


    <string name="q1_aString">Es un framework</string>
    <string name="btn_setDefault">Set actual values as default</string>
    <string name="lbl_eBpm">Beats per minute (BPM)</string>
    <string name="lbl_eBpc">Beats per cicle</string>
    <string name="exit">Exit</string>
    <string name="play">Play</string>
    <string name="playing">Playing</string>
    <string name="tapTempo">Tap tempo</string>
    <string name="wait2secToListenResult">Espera 2 segundos para empezar automaticamente el tempo calculado.</string>
    <string name="tapRithm">Toca en cualquier lugar de la pantalla, al ritmo de la canción a calcular.</string>
    <string name="assumeDefaultValues">Assume default values</string>
    <string name="settings">Settings</string>

    <string name="pref_pass_taptempo_bpm_to_mainscreen_title">Pass BPM detected by TapTempo to main screen</string>
    <string name="pref_stop_for_other_apps_title">Parar el metrónomo cuando otra APP ejecute audio</string>


</resources>
