<resources>
    <string name="app_name">Funny Music</string>

    <string name="button_E">MI</string>
    <string name="button_B">SI</string>
    <string name="button_G">SOL</string>
    <string name="button_D">RE</string>
    <string name="button_A">LA</string>
    <string name="button_EM">MI</string>
    <string name="btnGoPlay">Iniciar</string>
    <string name="txtViewOuvidoAbs">Teste seu ouvido absoluto</string>
    <string name="swtRepeat">Repetir Som</string>
    <string name="txtNameLabel">Nome</string>
    <string name="txtScoreLabel">Pontos</string>
    <string name="emptyTxt" />
    <string name="btnPlaySound">Tocar</string>
    <string name="radioButtonMIGrave">Mi Grave</string>
    <string name="DescricaoJogo">Clique no botão para ouvir o som e selecione a opção correta</string>
    <string name="labelPontos">Pontuação</string>
    <string name="tempoDeterminado">Tempo</string>




    <string name="addPontos">Adicionar</string>
    <string name="cancelJogo">Cancelar</string>
    <string name="selectNote">Selecione a Nota correspondente ao som</string>
    <string name="verifyAnswer">Verificar</string>


    <string name="gramatica1">
        ¿Que es la música?\n"
       "La música es la combinación de sonidos que puedes producir por medio de un cuerpo sonoro, como lo puedes hacer con tus palmas o tus pies."
    </string>

    <string name="gramatica2">
        "Notas musicales:\n\n"
       " Las notas musicales representan los sonidos en la música, las cuales pueden ser escuchadas en cualquier instrumento musical, incluyendo la voz,"
       " a través del canto.\n"
        "¿Recuerdas las notas musicales?\n\n"
        "Da click en las siguientes teclas para escucharlas\n"
    </string>


    <string name="gramatica2_2">
        "Silencios Musicales:\n\n"
       "Son signos que representan la duración sin la ejecución de un sonido, nos permite el descanso y la separación de diferentes frases musicales."

    </string>


    <string name="gramatica3">
        "Figuras de duración:\n\n"
       "Son signos que podemos identificar de distinta forma, con ayuda de  ellas podremos determinar su duración.\n"
    </string>


    <string name="gramatica4">

        "Ya que conocemos las figuras de duración super bien.\n"
         "ahora vamos a pasar al ritmo lenguaje.\n"

    </string>


    <string name="gramatica5">
        "Ritmo Lenguaje\n\n"
        "Es el estudio de ciertas figuras de duración apoyadas con el acento de nuestro lenguaje castellano.\n"
        "¿estas preparado para conocerlas?\n\n"
        "¡Empecemos!\n"
    </string>


    <string name="gramatica6">
       "Vamos a trabajar las siguientes figuras de duración:\n\n"
        "- Negra.\n"
        "- Corchea.\n"
    </string>

    <string name="gramatica7">
       "La figura conocida como negra la puedes identificar con una palabra monosílaba, que es aquella que tiene una sola sílaba.\n\n"
       "Ejemplo:  pan, pez, tren, sol.\n"
    </string>

    <string name="gramatica8">
       "Ya que conocemos las figuras de duración super bien, vamos a pasar al ritmo del lenguaje.\n"
    </string>

    <string name="gramatica9">
       "Ritmo del Lenguaje\n"
    </string>

    <string name="gramatica10">
       "Es el estudio de ciertas figuras de duración apoyadas con el acento de lenguaje castellano.
    </string>

    <string name="gramatica11">
       "Vamos a trabajar las siguientes figuras de duración:\n"
    </string>
    <string name="gramatica12">
        "¡Muy bien!\n\n"
        "Lograste interpretar los ejercicios rítmicos anteriores, ahora vamos a subir de nivel.\n"
        "Interpretemos los ejercicios rítmicos con sus respectivos silencios.\n\n"
        "¡Comencemos!\n"
    </string>

    <string name="gramatica13">

       "¿Quieres saber un truco super importante para los silencios?\n"
       "El silencio como sabemos es un signo que representa la duración, pero no el sonido.\n"
       "Ahora, ¿cómo sabemos en qué momento representará esa duración?\n"
       "Esa duración la escucharemos con ayuda de un amiguito que será nuestro metrónomo, pero...\n\n"
       "¿Qué es un metrónomo?\n"
     </string>

    <string name="gramatica14">
           "Metronomo:\n"
       "Es una herramienta   de gran importancia ya que el    nos ayudara a marcar el pulso de manera auditiva a un tiempo deseado por nosotros mismos."
    </string>


    <string name="gramatica15">
       "En la figura de silencio solamente escucharas el “tap” del metrónomo, esto quiere decir que en el silencio respectivo"
       "seguirá el tiempo indicado, pero sin la ejecución de un sonido.\n"
    </string>

    <string name="gramatica16">
         "En la figura de silencio solamente escucharas el “tap” del metrónomo, esto quiere decir que en el silencio respectivo"
       "seguirá el tiempo indicado, pero sin la ejecución de un sonido.\n"
    </string>


    <string name="gramatica17">
       " La pareja de corcheas puedes identificarlas con una palabra bisílaba, es decir, aquella que tiene dos silaba.\n\n"
       "Ejemplo: ca-sa, ga-to, me-sa, ri-ma.\n"

    </string>

    <string name="gramatica22">
       "Ya que comprendes la lectura rítmica de la figura de duracion de negra,pareja de corchea y silencio de negra hagamos"
        "ejercicios mezclando los 3.\n\n"

    </string>


    <string name="q1_aString">Es un framework</string>
    <string name="btn_setDefault">Set actual values as default</string>
    <string name="lbl_eBpm">Beats per minute (BPM)</string>
    <string name="lbl_eBpc">Beats per cicle</string>
    <string name="exit">Exit</string>
    <string name="play">Play</string>
    <string name="playing">Playing</string>
    <string name="tapTempo">Tap tempo</string>
    <string name="wait2secToListenResult">Espera 2 segundos para empezar el tempo calculado.</string>
    <string name="tapRithm">Toca en cualquier lugar de la pantalla, al ritmo de la canción a calcular.</string>
    <string name="assumeDefaultValues">Assume default values</string>
    <string name="settings">Settings</string>

    <string name="pref_pass_taptempo_bpm_to_mainscreen_title">Pass BPM detected by TapTempo to main screen</string>
    <string name="pref_stop_for_other_apps_title">Parar el metrónomo cuando otra APP ejecute audio</string>






</resources>
